<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction on Learning FPGA</title>
    <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/</link>
    <description>Recent content in Introduction on Learning FPGA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2019 19:15:46 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://miyo.github.io/learning_fpga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>With ToC</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/table-of-contents/with-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/table-of-contents/with-toc/</guid>
      <description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
 Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit  Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Without ToC</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/table-of-contents/without-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/table-of-contents/without-toc/</guid>
      <description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png  should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png  Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/book01/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:15:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/book01/introduction/</guid>
      <description>イントロダクション ○○を制御したいけどソフトウェアじゃ難しい 実験などのために，何かの入力を観測しながら，それに応じて何かの処理をする，という機会がありませんか？そのような場合，パソコンやマイコンで実装してみようとしても
 モータやセンサをたくさんつなぎたいから100個くらい自由に使える入出力があればいいのに システムを乾電池1本で動作しないかなあ 決められた時間内できちんと処理を終わらせたい/繰り返したい 処理専用の特別な命令を実行できたら高速化できるのにな いくつもの処理を並行して実行できたらいいのにな 361ビットの値の演算が一発でできたらすっきり書けるのに など，ソフトウェアではあと一息痒いところに手が届かず，歯痒い思いをしたことはないでしょうか．  プロセッサがプログラムを実行する パソコンはもちろんのこと，今やテレビや携帯電話，自動車などのあらゆる製品の中でソフトウェアが動作しています．それらのソフトウェアは，実現したいアプリケーションや動作させる環境に応じて，さまざまなプログラミング言語で記述されています．たとえば，JavaScriptはWebアプリケーションを便利に華やかにしてくれますし，Cで記述されたプログラムはシステムを細やかに制御し，高速に動作させることができます．
近年のソフトウェアが動作する環境は，プログラミング言語やオペレーティング・システム，ライブラリなどにより上手に隠蔽されていますので，抽象化された世界の上でプログラムを書けるソフトウェア・エンジニアは，ハードウェアを意識することが少ないかもしれませんが，どのような言語を使ったプログラムでも，ハードウェアであるプロセッサで処理が実行されます．
たとえば，パソコン上で動作するソフトウェアはIntelのCore i7などのプロセッサの上で動作し，スマートフォンの上のソフトはARMプロセッサの上で動作しています．また，組み込み機器でも各種マイコンの上で処理が実行されています．一般に，マイコンは，演算装置に加え様々なデバイスを制御するためのI/Oコントローラを備えているためセンサの入力を読み取ったり，モーターを回したりといった処理をソフトウェアで操作できます． 「プロセッサ」や「マイコン」はデバイスそのものがアプリケーションに応じて変化するわけではなく，図\ref{fig:software_on_processor})のように，ソフトウェアによって処理させる内容をその時々で決めることができるため，幅広い用途に活用されています．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.95\textwidth]{chapter01_figures/software_on_processor.png} \end{center} \caption{ソフトウェアプログラムはプロセッサの上で処理される．どんなプログラムを実行する場合でもプロセッサの構造は変わらない \label{fig:software_on_processor}} \end{figure}
一方で，自由に設計できるようにみえるソフトウェアも，実際に動作するときには，常にプロセッサの制約を受けます．たとえば，プロセッサの処理能力の限界を越えるような速さでの計算や，プロセッサがもっていないI/Oを操作するといったことはできません． しかし，デバイスそのものをアプリケーションに応じて変化させて，冒頭に挙げたような「もし○○なプログラムが書けたなら」の希望を現実にできる手段があれば，今まで手を出しにくかったアプリケーションが実現できるのではないでしょうか．
ハードウェア・デバイスを作るための便利な仕組み そんなときには，オリジナルのハードウェアを作るという解決策があります．ハードウェアを作るといっても，げじげじの足が付いたデバイスを一つずつはんだ付けしたり，半導体工場に製作を依頼する必要はありません．ハードウェア記述言語（HDL；Hardware Description Language）を用いて作成したハードウェア・イメージを専用のデバイス（FPGA）に書き込むだけでオリジナルのハードウェア・デバイスを作る便利な仕組みがあります． FPGAは，図\ref{fig:fpga_simple_image}のように，論理回路になる素や，論理回路同士を接続する素がパッケージされたLSIです．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.8\textwidth]{chapter01_figures/fpga_simple_image.png} \end{center} \caption{FPGAは，論理回路の素や配線回路の素がパッケージされたLSI \label{fig:fpga_simple_image}} \end{figure}
用途によって，とにかく短い時間で処理をしたい，低消費電力で処理をさせたい，同時にたくさんのI/Oにアクセスしたいといったことが求められることもあるでしょう．FPGAは，そんな要求に応えることができる，やりたい処理をさせるための専用ハードウェアを自在に作れる柔らかいプログラム可能なハードウェア・デバイスです(図\ref{fig:fpga_processing_image})．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.95\textwidth]{chapter01_figures/fpga_processing_image.png} \end{center} \caption{FPGAは，実現したい処理向けの専用ロジックを自分で作ることができる \label{fig:fpga_processing_image}} \end{figure}
FPGAには小さなメモリ(LUT)がたくさん入っている FPGAの中身はどのようになっているのか，もう少し詳しくのぞいてみましょう．図\ref{fig:inside_fpga_example}は，代表的なFPGAメーカーであるXilinxとIntelのFPGAの内部構造です．多少違いはありますが，基本的な構成要素は，LUT(Look-up Table)と記憶素子(D-FF)で構成されるロジック・セルです．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.95\textwidth]{chapter01_figures/inside_fpga_example.png} \end{center} \caption{FPGAの内部構造 \label{fig:inside_fpga_example}} \end{figure}
好きな論理演算を実現する鍵はLUTで，これは小規模なメモリのようなものです．入力されたデータに対して出力する信号を決定するためのテーブルの役割を持ちます．
たとえば，図\ref{fig:inside_fpga_example}のように，アドレス0に0，それ以外のアドレス1〜63には，1と書いてあるLUTの場合には，6入力1出力のOR回路に相当します．同様に，アドレス0〜62に0をアドレス63に1と書いておけば，6入力1出力のAND回路を作ることができます．また，1が奇数個のアドレス，たとえば，アドレス1，2，4，7など，のみに1と書いておけば，6入力1出力のXOR回路になります．
入力ビット幅の範囲で好きな論理演算を決められるLUTと，複数のLUTを好きに接続できる接続テーブルによって，大規模な論理演算を好きに構成することができますね．
ハードウェアと記述言語 LUTと接続テーブルを設定して，ハードウェアを自由に設計できるといっても，ソフトウェアでは簡単に書ける足し算や引き算といった基本的な演算を，一つ一つ論理回路で構成するのは骨が折れる作業です．そこで利用するのがハードウェア記述言語(HDL; Hardware Description Language)です．
HDLは，Cプログラミングなどと同じように変数への加減算や条件分岐などを用いてハードウェアを設計できるプログラミング言語です．ユーザは，まるでプログラムをロードするように，ハードウェア・データをFPGAに書き込むことで所望のデバイスを作ることができます．
ハードウェア・プログラミングを理解する三つのポイント オリジナルのハードウェアを作成するための手段が，ハードウェア・プログラミングです．ソフトウェア・プログラミングでは，プロセッサ(というハードウェア)を動作させるための命令列を設計するのに対し，ハードウェア・プログラミングは，ハードウェアそのものを設計します．ハードウェア・プログラミングにチャレンジするにあたり，ハードウェアの基本概念となる「演算の決め方」と「データの単位」，「処理の動作方式」についてソフトウェア・プログラミングと比較しながら説明します．
演算の決め方 ソフトウェア・プログラミングでは，演算はプロセッサのもつ命令として決められています．一方でハードウェア・プログラミングでは，論理演算を組み合わせて自分で演算を決めることができます．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VHDL/Veilog 入門</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/book01/languages/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:15:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/book01/languages/</guid>
      <description>はじめに 本章では，ハードウェア記述言語(HDL; Hardware Description Language)のうち，よく使用されるVHDLとVerilog HDLの二つのHDLの基本文法を説明します．ちょっとした違いを発見しながら読み進めると面白いでしょう．
ソフトウェア・プログラミングで使用するCやJava，コミュニケーションで使用する英語についても，正しく使用するために文法の知識は欠かせません．同じようにHDLで設計する際も文法の知識が必要です．ここで，基本文法をしっかり押さえましょう．
ハードウェア記述言語の基本概念 プログラミング言語に多くの種類があるように，ハードウェア記述言語(HDL)にもさまざまな種類があります．その中でもよく利用されるのが，VHDLとVerilog HDLです．VHDLとVerilog HDLは，どちらも，ハードウェアを表現するための似たような概念を取り扱うことができる言語です．
ただし，似たような概念でもそれぞれの言語で使用する言葉が違うので注意が必要です．両方の言語に共通する概念と，言語の特徴について説明します．
構造の基本 &amp;mdash; エンティティ/モジュール どの言語にも基本的な構造があります．たとえば，Cでは関数，Javaではクラスなどです．HDLでは，与えられた入力に対して出力を生成するブロックが基本的な単位です(図\ref{fig:design_unit})．このブロックをVHDLではエンティティ(\verb|entityt|)，Verilog HDLではモジュール(\verb|module|)と呼びます．ただし，この章では，特にVHDLやVerilog HDLに違いがない説明では，モジュールと呼ぶことにします．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.5\textwidth]{chapter02_figures/design_unit.png} \end{center} \caption{ハードウェア・プログラミングの基本的な単位 \label{fig:design_unit}} \end{figure}
通常のプログラミング言語とHDLの大きな違いは，エンティティ/モジュールは，最初から最後まで与えられた入力に対する出力を生成し続けるということです．Cなどで関数を呼び出す場合，mainプログラムからその関数内へ処理が移ります(\ref{fig:software_running_model})．処理を終えると戻り値を呼び出し元に返し，mainプログラムが再び動き始めます．つまり，mainプログラムは，呼び出した関数の処理が完了するまで待たされます．これは，プログラム・カウンタが，プログラムを順々に呼び出して実行するからです．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.75\textwidth]{chapter02_figures/software_running_model.png} \end{center} \caption{Cで記述した一般的なソフトウェア・プログラムの実行の様子 \label{fig:software_running_model}} \end{figure}
一方，HDLで記述されたエンティティ/モジュールには，共通のプログラム・カウンタのような，複数の演算回路の動作を制御する仕組みはありません．(図\ref{fig:hardware_instances})．どのモジュールも常に存在し，独立して動作します．したがって，特定の入力を与えると出力を返すというよりも，入力されているデータに対して出力するデータを作り続けているというイメージになります．複数のモジュール間で制御が必要であれば自分で，そのように設計する必要があります．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.65\textwidth]{chapter02_figures/hardware_instances.png} \end{center} \caption{ハードウェアは常に存在し，演算回路の動作が制御されることはない(制御が必要なら自分で記述する必要がある) \label{fig:hardware_instances}} \end{figure}
2種類の基本処理方法 &amp;mdash; 同時処理文と順次処理文 繰り返しになりますが，ハードウェア・プログラミングでは，独立して動作するモジュールを扱う必要があります．すなわちハードウェアを記述するための言語では，独立して動作する同時並行的な処理を記述できる必要があります．とはいえ，実現したい処理によっては，条件分岐のような依存関係のある処理の記述が望まれます．これらの要求を満たすため，VHDLとVerilog HDLのどちらも，同時処理文と順次処理文と呼ばれる二種類の記述方式をサポートしています．具体的な記述方法は後で説明しますが，それぞれの考え方を頭に入れておいてください．
同時処理文 同時処理文とは，周りの処理に依存せず独立して動作する処理です．複数の同時処理文は，ある特定の時点で一斉に処理されます．そのため，記述順や各処理文の間には，構文的な順序が存在せず，「ある時点」で入力された値に従って出力が生成されます．出力が確定するまでの時間は，物理的にデバイスの中を電気が流れる速さや信号遅延に依存します．
順次処理文 順次処理文は，複数の処理同士に構文などによって順序が規定された処理です．たとえば，ソフトウェアには欠かせない分岐などの制御文の表現には順序が必要になります．
使用できる変数 &amp;mdash; 数値と信号 プログラミング言語と同じようにHDLでも変数を利用できます．VHDLでもVerilog HDLでも，変数はすべて型を持ちます．ハードウェアとして，基本的な型は1本の信号線です．また，信号線を束ねた配列もサポートされます．このほかに，整数や自分で定義した型も利用できます．
変数は，英数字からなる名前を付けることができます．変数名の先頭は英字または「_」で始める必要があり，末尾を「_」にしてはいけません．Verilog HDLでは，大文字と小文字は区別されます．
演算の基本 &amp;mdash; 算術/論理減算，比較，代入 VHDLおよびVerilog HDLでは加減算や論理演算，比較などの演算子を利用することができます．ソフトウェア・プログラミングの場合は演算子を使って記述された処理はプロセッサに与える命令に変換されますが，HDLの場合は，その演算に相当するハードウェア・ロジックとしてLUTやFFなどの組み合わせに合成されます．FPGAの中には，小さなディジタルシグナルプロセッサや乗算器を持つものがあり，条件にうまく合致すると，それらが使用されます．
HDLでもソフトウェア・プログラミング同様に，演算した結果を代入演算を利用して，ほかの(あるいは同じ)変数に代入することができます．HDLの代入には，ブロッキング代入とノンブロッキング代入の2種類があります．ブロッキング代入は，その時点で値を代入して次に進む代入です．一方，ノンブロッキング代入は，複数の代入文において，それらの代入の同時実行を規定します．Cなどで記述した単一スレッドのソフトウェア・プログラムの代入は，HDLでいうところのブロッキング代入に相当します．
値の基本 &amp;mdash; &amp;lsquo;0&amp;rsquo;，&amp;rsquo;1&amp;rsquo;，&amp;rsquo;Z&amp;rsquo;，&amp;rsquo;X&amp;rsquo; ハードウェアの値は&amp;rsquo;0&amp;rsquo;と&amp;rsquo;1&amp;rsquo;の値をとります．加えて，ハードウェアにはハイ・インピーダンスという，「抵抗が無限大」を意味する状態が存在します．VHDLやVerilog HDLでは&amp;rsquo;Z&amp;rsquo;で表されます．値として「抵抗が無限大」というのは，少しわかりにくいかもしれません．物理的には，図\ref{fig:high_imp_image}のようにスイッチを切った状態をイメージしてください．複数の信号が一つにまとめられるとき，&amp;rsquo;Z&amp;rsquo;は，「ほかの値に影響を与えない」ということを意味します．
\begin{figure}[H] \begin{center} \includegraphics[width=.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/posts/hugoisforlovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the Hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/2nd/3rd/4th/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/2nd/3rd/4th/</guid>
      <description>4th Level of Menu Caesorum illa tu sentit micat vestes papyriferi Inde aderam facti; Theseus vis de tauri illa peream. Oculos uberaque non regisque vobis cursuque, opus venit quam vulnera. Et maiora necemque, lege modo; gestanda nitidi, vero? Dum ne pectoraque testantur.
Venasque repulsa Samos qui, exspectatum eram animosque hinc, aut manes, Assyrii. Cupiens auctoribus pariter rubet, profana magni super nocens. Vos ius sibilat inpar turba visae iusto! Sedes ante dum superest extrema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/example/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu Quondam non pater est dignior ille Eurotas Latent te facies Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
 Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor  Cum honorum Latona O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/buttons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/buttons/</guid>
      <description> Buttons Buttons are styled links that can lead to local page or external link.
{{&amp;lt; button relref=&amp;quot;/&amp;quot; [class=&amp;quot;...&amp;quot;] &amp;gt;}}Get Home{{&amp;lt; /button &amp;gt;}} {{&amp;lt; button href=&amp;quot;https://github.com/alex-shpak/hugo-book&amp;quot; &amp;gt;}}Contribute{{&amp;lt; /button &amp;gt;}}  Example  Get Home  Contribute  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/columns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/columns/</guid>
      <description>Columns Columns help organize shorter pieces of content horizontally for readability.
{{&amp;lt; columns &amp;gt;}} &amp;lt;!-- begin columns block --&amp;gt; # Left Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!-- magic sparator, between columns --&amp;gt; # Mid Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!-- magic sparator, between columns --&amp;gt; # Right Content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /columns &amp;gt;}}  Example Left Content Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/expand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/expand/</guid>
      <description>Expand Expand shortcode can help to decrease clutter on screen by hiding part of text. Expand content by clicking on it.
Example Default {{&amp;lt; expand &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}}   Expand ↕  Markdown content Lorem markdownum insigne&amp;hellip;    With Custom Label {{&amp;lt; expand &amp;quot;Custom Label&amp;quot; &amp;quot;...&amp;quot; &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}}   Custom Label .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/hints/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/hints/</guid>
      <description>Hints Hint shortcode can be used as hint/alerts/notification block.
There are 3 colors to choose: info, warning and danger.
{{&amp;lt; hint [info|warning|danger] &amp;gt;}} **Markdown content** Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa {{&amp;lt; /hint &amp;gt;}}  Example Markdown content
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa  Markdown content</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/katex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/katex/</guid>
      <description> KaTeX KaTeX shortcode let you render math typesetting in markdown document. See KaTeX
Example {{&amp;lt; katex [class=&amp;quot;text-center&amp;quot;] &amp;gt;}} x = \begin{cases} a &amp;amp;\text{if } b \\ c &amp;amp;\text{if } d \end{cases} {{&amp;lt; /katex &amp;gt;}}   $$ x = \begin{cases} a &amp;\text{if } b \\ c &amp;\text{if } d \end{cases} $$   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/mermaid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/mermaid/</guid>
      <description> Mermaid Chart Mermaid is library for generating svg charts and diagrams from text.
Example {{&amp;lt; mermaid [class=&amp;quot;text-center&amp;quot;]&amp;gt;}} sequenceDiagram Alice-&amp;gt;&amp;gt;Bob: Hello Bob, how are you? alt is sick Bob-&amp;gt;&amp;gt;Alice: Not so good :( else is well Bob-&amp;gt;&amp;gt;Alice: Feeling fresh like a daisy end opt Extra response Bob-&amp;gt;&amp;gt;Alice: Thanks for asking end {{&amp;lt; /mermaid &amp;gt;}}   sequenceDiagram Alice-Bob: Hello Bob, how are you? alt is sick Bob-Alice: Not so good :( else is well Bob-Alice: Feeling fresh like a daisy end opt Extra response Bob-Alice: Thanks for asking end   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/tabs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miyo.github.io/learning_fpga/docs/shortcodes/tabs/</guid>
      <description>Tabs Tabs let you organize content by context, for example installation instructions for each supported platform.
{{&amp;lt; tabs &amp;quot;uniqueid&amp;quot; &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;quot;MacOS&amp;quot; &amp;gt;}} # MacOS Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;quot;Linux&amp;quot; &amp;gt;}} # Linux Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;quot;Windows&amp;quot; &amp;gt;}} # Windows Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; /tabs &amp;gt;}}  Example MacOS  MacOS This is tab MacOS content.
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>